P牌顯示logic學術討論

I = Date.now() / 1000 - n.user.create_time <= 2592000 && n.reply_time - n.user.create_time <= 2592000;

有人搵返嗰段code(JavaScript)係咁，其實web版嘅main.js都有，不過自動簡化咗少少1000變咗1e3，2592000變咗2592e3，一般js minification都會咁做
TL;DR三十日內註冊嘅用戶，所作出嘅留言係會顯示P牌，並非使用用戶ID

先睇依段

Date.now() / 1000 - n.user.create_time <= 2592000

Date.now()喺js裡面會搵到自1/1/1970，過咗幾多ms，所以先除1000，就係幾多秒，再減用戶開設時間，如果少於2592000秒(30 * 24 * 60 * 60，三十日)，就滿足condition第一部分。

而使用到&& (and) 代表第二部分都要滿足到先會顯示，睇埋第二段

n.reply_time - n.user.create_time <= 2592000

依段嘅意思係，喺開設戶口內三十日嘅留言先有機會顯示P牌

但係有啲奇怪嘅係其實開戶口內嘅三十日內先有機會顯示P牌，咁好自然，三十日內嘅留言一定有P牌。
由於係&& (and) 而唔係 || (or)，滿足第一部分嘅時候，基本上必然滿足第二部分；相反，滿足第二部分嘅時候，未必滿足第一部分，簡單講就係第一部分係第二部分嘅subset，第二部分其實冇必要。

不過以上係有一個假設，就係大家嘅系統時間正確。
Date.now()係會攞到現時用戶電腦/手機嘅時間，如果錯誤，就有機會顯示舊用戶都會有P，第二段就可以減少依類錯誤顯示P牌(並未能完全杜絕，只能解決舊用戶喺過咗三十日後嘅留言)

希望冇打錯，歡迎指正

同理

到時有問題唔好話乜乜分化